同藍絲傾計攻略

我覺得好多時大部份藍絲得個講唔敢做。
做和理非嘅，同樣唔敢行動嘅，說話就要贏佢哋。
有時用佢哋本身認同嘅嘢去返擊佢哋係最有效嘅。

以下係我同老豆老母嘅對話，大家温熟notes，同埋分享吓心得啦。

：爆眼嗰個女仔點解遲遲唔報警？如果係真，有曬醫療報告，怕告唔入班警察？
：而家仲信得過班警察？佢哋依家俾人話打死人都唔肯澄清，如果冇打死人，有曬CCTV，仲唔塞住班人把口？
評論：比較少講到咁specific，但係如果佢哋認同要報警，咁即係認同要公開CCTV啦。
實用性：3/5

：成日搵英國美國，講到美國幾咁自由，其實佢咪又係顧自己利益？有咩事理得香港你呀。
：冇錯呀，美國真係掛住自由講利益。沙特阿拉伯冇自由有石油，都係美國個friend。而家中美貿易戰，係人都知美國要香港。而香港又可以藉此得到民主自由。冇錯係講利益，係香港有利呀！
評論：係藍絲都屌美國架啦。如果你都屌，喺佢認同嘅情況下，話美國講利益對香港有利，咁佢仲會唔會認同美國陰謀論呢？
實用性：4/5

：班警察都話咗冇喺新屋嶺執行私刑，係你哋屈佢哋姐！
：佢執行私刑梗係唔敢認啦。班示威者話冇放汽油彈你都唔信啦？班警察話冇你又信到十足十？
評論：所有類似嘅，e.g. 4點鐘記者會講，佢班friend話，都適用。
放汽油彈，班藍色講到殺人咁款，個個咬住唔放。其實上曬新聞，我哋冇傷平民唔怕認。用呢個公認嘅事，去法駁佢唔肯相信嘅事實，有效。
實用性：5/5

推 唔錯

你咁能愛國你又偷渡落黎？勇武過依家班黑衣多多聲

其實一般藍絲係好怕講政治尤其係會得罪佢的做物主團體，我每次一講到佢的做物主搞到豬價好貴，搞到外國遲d集體排擠留學生，。。。把中國人民的血汗錢偷竊到外國吃喝玩樂等問題，佢地就唔想再繼續佢地的’煽動‘言論。我身邊的藍絲唔係傻，佢地自從可始看到CCTVB大特寫報導班福建暴徒被止暴制亂後，真係收左口，唔會隨便到處散播佢地的藍絲言論。

老豆老母話白衫打人少數喎，我搵片比佢哋睇，佢哋比翻條我睇

：遊行已經足夠表達訴求啦。你哋集會搞破壞有咩用？
：梗係有用！當初100萬人上街遊行，林鄭懶理。接下落嚟嘅禮拜，有金鐘，港鐵，機場嘅示威運動，林鄭就話肯暫緩。咁過去幾個月嘅行動有咩用？林鄭撤回條例囉。所以過去嘅不合作運動係有用嘅。如果林鄭一早肯聽民意，根本唔會出現過去嘅衝突。
評論：藍絲唔想搞咁多嘢。其實我哋都係普通市民，邊個想。多個敵人不如多個朋友，同佢哋講我哋唔係對立嘅，對立嘅係政府！
實用性：5/5

：（我哋200萬人遊行，你哋有心嘅話…)
：你做我哋就要做？你打人我唔會，你犯法我唔會犯法。
：我哋俾人搞你又有冇比人搞？我會保護自己，我會爭取只係權益。你自己唔識咁做失去權利係你損失。不過班警察都識得唔show編號避過法律責任，唔跟警例方便自己。
評論：藍絲唔知自己損失，唔知自由嘅滋味唔緊要。不過比佢哋知道我哋有做嘅班警察都有做，其實冇分別，警察錯定示威者啱，自己揀。
實用性：4/5

（慢慢繼續update）